<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:orientation="vertical"
    android:background="@color/colorBackground"
    tools:context=".activity.NewsDetailActivity">

    <androidx.core.widget.NestedScrollView
        android:id="@+id/nested"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:scrollbarSize="0dp">

        <LinearLayout
            android:id="@+id/pic"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical">

                <ImageView
                    android:id="@+id/featurephoto"
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="300dp"
                    android:scaleType="fitXY" />

                <LinearLayout
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="match_parent"
                    android:layout_margin="@dimen/margin_lg"
                    android:layout_below="@id/pic"
                    android:orientation="vertical"
                    tools:ignore="NotSibling">

                    <TextView
                        android:id="@+id/tvname"
                        android:layout_width="match_parent"
                        android:layout_height="wrap_content"
                        style="@style/NormalTextInputLayout"
                        android:text="Dota 2, Strategy" />

                    <TextView
                        android:id="@+id/tvtitle"
                        android:layout_width="match_parent"
                        android:layout_height="wrap_content"
                        android:layout_marginTop="@dimen/margin_md"
                        android:text="Ceb ‌ြေပာတဲ့ vision အ‌ြေကာင်းအရေးြကီးပုံ"
                        android:justificationMode="inter_word"
                        android:textColor="@color/white"
                        android:textStyle="bold"
                        android:textSize="14sp"/>

                    <TextView
                        android:id="@+id/tvtime"
                        android:layout_width="match_parent"
                        android:layout_height="wrap_content"
                        style="@style/NormalTextInputLayout"
                        android:layout_marginTop="@dimen/margin_md"
                        android:text="11:20AM, March 20, 2019"
                        android:justificationMode="inter_word"/>

                    <TextView
                        android:id="@+id/tvabout"
                        android:layout_width="wrap_content"
                        android:layout_height="wrap_content"
                        style="@style/NormalTextInputLayout"
                        android:layout_marginTop="@dimen/margin_md"
                        android:lineSpacingExtra="@dimen/margin_md"
                        android:text="                 တကယ့် Battle ဖြစ်ကြပြီဟေ့ဆို စက္ကန့် သုံးဆယ်လောက်အတွင်းမှာ Spell နှစ်ဆယ်လောက် ထွက်လာပြီး တချက်ကလေး မှားလိုက်ရုံနဲ့ ငါးပါးသာမက သံဃာစင်ကြီးပါ မှောက်တော့တာပဲ ဒါကို Player တွေလည်း သိတယ် ဒါကြောင့် သူတို့ အာရုံစိုက်မှုအစုံဟာ ဒီ Battle အတွင်းမှာ ရောက်နိုင်သမျှ ရောက်နေရတယ် ။ ဒီလို အခြေအနေဆိုတာ ပွဲတစ်ခုလုံးကို အဆုံးအဖြတ်ပေးနိုင်တယ်ဆိုတာ သိတာကိုး ။ Pro Player တွေအတွက် Team Fight ဆိုတာ အဓိက အရေးကြီးဆုံး အရာတွေထဲက တစ်ခုပဲ ။ တတ်နိုင်သမျှ ပွဲကို analyse လုပ်တယ် အခြေအနေကို ဆန်းစစ်တယ် ဘယ်လို အနေအထားမျိုးမှာ မှားနိုင်တယ် မှားသွားနိုင်တယ်ဆိုတာမျိုးကို သေသေချာချာ စိစစ်ပြီးမှ အနိုင်ရလာဒ်ရဖို့ ကြိုးစားယူရတယ် ။

            ဒီလို ဖြစ်လာဖို့ အတွက် ကျွန်တော့် အမြင်အရတော့ အရေးကြီးတဲ့ အကြောင်းအရာ နှစ်ခု အပေါ်မှာ မူတည်တယ် ဒါတွေကတော့ Vision နဲ့ Initiation ပဲ ။ဒီနေ့တော့ ကျွန်တော် Vision အကြောင်း အရင် ပြောပြမယ် ။

            ပထမဆုံး အနေနဲ့ Vision ဟာ Dota ရဲ့ mechanic မှာ ဘယ်လို အသုံးဝင်လဲဆိုတာ အရင် ရှင်းပြမယ် ။ Vision ကို ward တွေ Hero တွေ / Unit တွေနဲ့ တခါတရံ Spell သုံးရာက ရရှိနိုင်တယ် ။ Enemy ရဲ့ Position ယူပုံကို မြင်ရင် သူတို့ ဘယ်လို clash မယ်ဆိုတာ ကြိုသိနိုင်တဲ့ အတွက် အရေးအင်မတန်ကြီးတယ် ။ သူတို့ Battle ကို ဘယ်လို ဆိုင်မယ်ဆိုတာ ကြိုသိတာဟာ နည်းတဲ့ အားသာချက်ကြီးလား ? ပြေးဝင်လာမယ့် Hero တွေနဲ့ ခေါင်းတိုးလာမှာလား ဒါမှမဟုတ် နောက်ကနေပဲ ကိုယ်တွေကို ဝင်ဆိုင်ဖို့ ကြိုးစားနေတာလား ဒါမျိုးသိရုံနဲ့ ကျွန်တော်တို့ဟာ Battle တစ်ခုလုံကို ပြောင်းပြန်လှန်ပစ်လိုက်လို့ရပြီ

            တကယ်တော့ ဘယ် Team Fight ဟာ နိုင်မယ်ဆိုတာမျိုး အတိအကျ ခန့်မှန်းလို့မရပါဘူး ။ ဒါပေမယ့် Vision သာတဲ့သူကတော့ အခွင့်အရေးပိုရတာပေါ့ ။ ဘယ် Hero ကို အရင် ရှင်းရမလဲ ? သူတို့ ဘက်က Battle ဆိုင်ဖို့ အသင့် ဖြစ်နေတာ သေချာရဲ့လား ? ဒါမျိုးတွေဟာ သိပ်အရေးကြီးလာတယ် ။

            The Wards War:

            Ward War နဲ့ပတ်သတ်ပြီးတော့ ထွေထူး ပြောစရာမလိုပါဘူး Ward တွေဟာ Vision ကို ပေးတဲ့အတွက် Dota မှာ အင်မတန် အရေးကြီးပါတယ် ။ ဒါကြောင့်လည်း Ward War တွေ စ ကြတာပေါ့ ဒီလို Ward ထောင်ရာမှာတော့ နှစ်ပိုင်း ခွဲခြားလို့ရပါတယ် ။ ပထမ တစ်ပိုင်းက ကိုယ် လုပ်ချင်တဲ့ ရည်မှန်းချက်ကို ဖြစ်တည်ဖို့ အတွက် ပြုလုပ်တဲ့ War ပါ ။ ဥပမာ အပေါ်လမ်း First Tower ကို လိုချင်တဲ့အတွက် Tower တစ်လုံးကို ကျော်ပြီး ward ထောင်ပေးထားတာမျိုး ပေါ့ ။ offensive ward လို ခေါ်ဆို သုံးနှုန်းမယ်ဆိုရင်လည်း ရပါတယ် ။ ဒုတိယ တစ်ပိုင်းကတော့ Defensive ward ပါ ။ ကိုယ့် ဘက်က နိမ့်နေရင် သို့မဟုတ် ကိုယ့် ဘက်ကို အ gank မခံရအောင် ထိန်းထားနိုင်မယ့် ward မျိုးတွေ ဖြစ်ပါတယ် ။ ဒီလို ward ထောင်ရာမှာ တခါတရံတော့ ward တစ်ချောင်းမှာ ရသင့်တဲ့ vision အကြီးကြီးမရပေမယ့် vision သေးသေးလေးနဲ့တင် အသုံးဝင်နိုင်ပြီး enemy team က မရိပ်မိနိုင်တဲ့ ward လေးတွေကို သစ်ပင်တွေကြားမှာ ထောင်တာမျိုးဟာလည်း အင်မတန် အသုံးဝင်ပါတယ် ။ ward war မှာ တခြားတစ်ဖက်ကို လှည့်စားဖို့ အတွက် တခါတရံ သူတို့ လုံး၀ ထင်မှတ်မထားတဲ့ ရှင်းရှင်းလင်းလင်း လမ်းအလယ်ခေါင်ကြီးမှာ ထောင်တာမျိုးဟာလည်း အင်မတန် အကျိုးရှိပါတယ် ။

            The choice of the “battlespot”

            တကယ်တော့ အသင်းတွေဟာ အမြဲတမ်း ဘယ် နေရာမှာ ဆိုင်မယ်ဆိုပြီး ရွေးချယ်ခွင့်မရှိပါဘူး invisible rune ရလို့ လိုက် ဆိုင်ဖို့ ကြိုးစားကောင်း ကြိုးစားမယ် တခါတရံ smoke နဲ့ လိုက်ရှာရင်း လိုက်ဆိုင်တာမျိုးလည်းရှိနိုင်မှာပဲ လူတိုင်းကတော့ သူတို့ Vision အသာရမယ့်နေရာ High Ground နေရာမျိုးမှာ ဆိုင်ချင်တဲ့သူချည်းပါပဲ ။ တချို့ Hero တွေ အတွက်ကတေ့ နေရာပေါ်မူတည်ပြီး အသာရနိုင်ပါတယ် ။ ဥပမာ slark ဆို တောထဲမှာ ဆိုင်ရင် ပိုအားသာတာမျိုး နေရာကျဉ်းတဲ့နေရာဆို Dark Seer အတွက် ပိုအားသာတာမျိုးပေါ့ ဒီလို အချိန်မှာ Vision ကောင်းကောင်း ရတဲ့နေရာမှာ ဆိုင်နိုင်မယ်ဆိုရင် ကိုယ့် အသင်း အတွက် နေရာ အနေအထားပေါ် မူတည်ပြီး နိမ့်နေမယ်ဆိုရင်တောင် Battle ကို ကြည့်ကျပ်ပြီး ဝင်နိုင်မယ့် အားသာချက်ကြောင့် အနိုင်ရနိုင်ပါတယ် ။

            Heros and Items

            အခုဆို Vision ဟာ ဘယ်လောက် အရေးကြီးတယ်ဆိုတာ ခင်ဗျားတို့ စ သိလောက်ပြီး ထင်ပါတယ် ။ ဒီမှာ Vision ကို ပေးနိုင်တဲ့ အခြားသော Hero တွေဟာ စ တင် အသုံးဝင်လာတာပါပဲ ဥပမာ Beast Master လို Hero မျိုးပေါ့လေ ။ Beast Master ရဲ့ hawk ဟာ အစောပိုင်းမှာ အင်မတန် အသုံးဝင်ပါတယ် ။ ဒါကြောင့် ပုံမှန် အားဖြင့် Beast master ရဲ့ hawk ကို ရပြီဆိုတာနဲ့ Team တွေဟာ သူ့ Vision ကို အသုံးပြုပြီး တစ်ခုခု လုပ်ဖို့ Game အစောပိုင်းမှာ ကြိုးစားကြတာကို မြင်ကြမှာဖြစ်ပါတယ် ။ တကယ်လို့ ယူပြီး အသုံးမပြုရင်လည်း ကိုယ့်ဘက်က နစ်နာပါတယ် ။

            ဒီလို Vision ကို အားသာခြင်းဟာ Battle တစ်ခုကို နိုင်ဖို့ အတွက် ဒုတိယ အချက်ဖြစ်တဲ့ Initation ကိုပါ အထောက်အကူပြုတဲ့အတွက် vision ရဲ့ အရေးကြီးပုံကို ဒီလောက်ဆို သိလောက်ကြပြီထင်ပါတယ်"
                        android:justificationMode="inter_word" />

                </LinearLayout>
        </LinearLayout>
    </androidx.core.widget.NestedScrollView>
</LinearLayout>